[支那會六四遊行] 大會指1,000人參與 9年來新低

支聯會今日舉行六四遊行，遊行人士行至皇后大道西同西邊街交界時，與警方發生爭執，警方一度舉起黃旗及紅旗警告，指不能越過封鎖線，雙方僵持在該處，遊行人士未能前行，雙方推撞期間，警方將其中一名遊行人士拉出防線，該名人士跌低後遭警方拉走，其後獲釋放，返回遊行隊伍。「女長毛」雷玉蓮則一度灑溪紙，被警方警告。衝突期間，隊尾有市民向警方表達不滿，認為遊行人士阻礙道路，更有市民向長毛梁國雄指罵。

據現場消息，警方當時要求遊行人士跟從原本申請的遊行路線，沿行人路前往中聯辦方向，但遊行人士認為道路太窄，與以往安排亦不同，故停在馬路上要求警方開放行車線，讓他們前進到中聯辦，但遭警方拒絕，雙方發生衝突。示威者最終讓出馬路，讓車輛先過，警方亦願意開放一條行車線予遊行隊伍。最終警方分批放行，遊行人士魚貫經過中聯辦門外，之後陸續離開，大會公佈遊行人數為1,000人，並宣佈遊行結束。

去年有1,500人參與六四遊行，今年的數字是自2008年以來新低。2008年僅990人參與遊行。支聯會副主席蔡耀昌指，是次遊行共有1000人參與，與過去1、2年相若，他呼籲更多人參與維園集會，借香港回歸20年向國家主席習近平爭取公義的訴求。對遊行人數創新低，他指人多人少都仍會舉辦，人少更要繼續努力，又指晚集參與人數未必與遊行人數有直接關係。

被問到是否與年輕人減少參與有關，他只稱會密切留意情況，支聯會會珍惜每個支持者，做好宣傳工作。他又批評張德江言論，公然指要加強對港統治，是違反一國兩制承諾。

推

反映左啲咩？